{
    "question": "tolong ya yang tau sifat sifat sifat yang berlaku pada bentuk akar beserta contohnya.. hehe ini untuk pelajaran matematika loh ya (: yang tau tolong dijawab yaaaa ^^makasih",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "akar<br>a\u221ab + c\u221ab = (a + c)\u221ab\n<span><br>a\u221ab \u2013 c\u221ab = (a \u2013 c)\u221ab</span><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "p13579-tuliskan-semua-himpunan-bagian-yang-mungkin-dari-p-581",
            "question": "P={1,3,5,7,9} tuliskan semua himpunan bagian yang mungkin dari p dan hitung banyaknya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau 1 anggotanya = 5<br>kalau 2 anggotanya = 10<br>kalau 3 anggotanya = 10<br>kalau 4 anggotanya = 5<br>kalau 5 anggotanya = 1<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-variabel-dan-apa-itu-persamaan-kuadrat-247",
            "question": "Apa Itu Variabel ? Dan Apa Itu Persamaan Kuadrat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Variabel\u00a0: (Lat) 1. berubah-ubah, tidak tetap;<br>\u00a02. deklarasi sesuatu yang memiliki variasi nilai <br>3. berbeda-beda dalam bahasa pemrograman disebut juga simbol yang mewakili nilai tertentu, variabel yang dikenal di sub program disebut variabel lokal. sedang yang di kenal secara umum/utuh dalam satu program disebut variabel global.<br></span><span>Variabel\u00a0: adalah objek penelitian, atau apa yang menjadi fokus di dalam suatu penelitian. Menurut F.N. Kerlinger variabel sebagai sebuah konsep. Variabel merupakan konsep yang mempunyai nilai yang bermacam-macam. Suatu konsep dapat diubah menjadi suatu variabel dengan cara memusatkan pada aspek tertentu dari variabel itu sendiri.<br><br><span>Persamaan kuadrat\u00a0adalah suatu persamaan polinomial berorde dua. Bentuk umum dari persamaan kuadrat adalah</span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "variabel adalah lambang pengganti suatu bilangan\u00a0  yang belum diketahu nilainya dengan\u00a0 jelas. persamaan kuadrat adalah nilai peubah yang memenuhi pers kuadrat ,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-setigita-sama-kaki-memiliki-panjang-sisi-yang-sama-dengan-332",
            "question": "Sebuah setigita sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. Agarkeliling segitiga tersebut lebih besar dari 50 m, berapakah panjang masing-masing sisi segitigatersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5x+5x+x &gt; 50<br>11x &gt; 50<br>x &gt; 50/11<br>x &gt; 4,5<br>jadi x = 5<br>panjang masing masing sisi segitiga (5x,5x,5) = (5*5,5*5,5) = (25,25,5)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-rak-buku-dapat-memuat-36-buah-buku-yang-tebalnya-8-milimet-103",
            "question": "Sebuah rak buku dapat memuat 36 buah buku    yang tebalnya 8 milimeter. Berapa buah buku\r\nyang dapat ditaruh di rak tersebut jika tiap\r\nbuku tebalnya 12 milimeter?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8x 36 = 288mm<br>\u00a0288 : 12 = 24 buku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "36x 8= 288<br>288/ 12= 24<br>jadi ada24buku yang bisa ditaruh dirak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-linier-berikut-122",
            "question": "1. tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan linier berikut    \u00a0\u00a0 \u00a0 a. 24m=12\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 b. 3z+11=-28\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 c. 25-4y=6y+15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 d. -4x-15=1-8x\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 e. (enam per a) +2=4\r\n\r\n2. jika x adalah bilangan asli, tentukanlah himpunan penyelesaian dari persamaan linier berikut\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 a. 6x+5=26-x\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 b. 2-4x=3\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 c. x-12=2x+36\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 d. -5x - 4x + 10 = 1\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 e. 2 + x per empat = 5\r\n3. jika 3x +12 =7x - 8, tentukanlah nilai x + 2\r\n4. seorang ayah berumur 28 thn, ketika anaknya lahir. berapa umur anak itu ketika jumlah umur mereka 48 thn???\r\n\r\nplissss tlong jawab secepatnya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6x ditambah 5 sama dengan 26 negatif x 6x negatif 26 sama dengan x negatif 15 10x sama dengan 14 x x sama dengan 14/10 sama dengan 1.4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. m=1/2<br>2. z=-13<br>3. y=1<br>4. x=4<br>5. a=12<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-4-x-22-tolongg-jawab-ini-dongg-pleasee-793",
            "question": "2 - ( 4 + x )\u00a0\u2265 - 22\r\ntolongg, jawab ini dongg, pleasee!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2 - ( 4 + x )\u00a0\u2265 - 22<br></span><br>-2 - x\u00a0 \u2265 - 22<br>- x\u00a0 \u2265 - 22 + 2<br>- x\u00a0 \u2265 - 20<br>\u00a0x\u00a0 \u2265 20<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-hipotenusa-suatu-segitiga-siku-siku-sama-kaki-adalah-8-cm-129",
            "question": "Panjang hipotenusa suatu segitiga siku siku sama kaki adalah 8 cm. Jika panjang kaki kaki nya sama dengan x\u00a0cm, berapakah nilai\u00a0x ?     Mohon jawaban yang panjang dan\u00a0jelas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u2+u4=24<br>u3+u5=32<br><br>a+b+a+3b=24<br>a+2b+a+4b=32<br><br>2a+4b=24<br>2a+6b=32<br><br>a=4<br>b=4<br><br>u9=a+8b<br>\u00a0\u00a0 =4+8.4<br>\u00a0\u00a0  =36<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-semesta-yang-mungkin-dari-balok-kubus-adalah-948",
            "question": "Himpunan semesta yang mungkin dari ( balok, kubus ) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "himpunan yang memungkinkan<br>- { himpunan bangun ruang }<br>- { himpunan bangun ruang segi 4 }<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-suke-ke-n-dari-1-31248192768-2-4211214-678",
            "question": "Rumus suke ke-n dari : \u00a0 1) 3,12,48,192,768 \u00a0 2) 4,2,1,1/2,1/4. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. rumus Un = 3x[tex]4^{n-1} [/tex]<br>2. rumus Un =\u00a0[tex] 2^{3-n} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Untuk mencari n\u00a0<br>1) a atau U1 = 3\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = U3 / U2<br>\u00a0 \u00a0r = 48 / 12<br>\u00a0 \u00a0r = 4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0Un = <u></u>[tex]a r ^{n-1} [/tex]\u00a0<u></u><br>\u00a0 \u00a0768 =\u00a0[tex]3 x 4  ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0[tex]3 x 4 ^{4} [/tex]\u00a0=\u00a0[tex]3 x 4 ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a04 = n-1\u00a0<br>\u00a0 \u00a05 = n\u00a0<br><br>2) U1 = 4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = U3 / U2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = 2 / 4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = 1/2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0Un =\u00a0[tex]a r ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0[tex] \\frac{1}{4} [/tex] =\u00a0[tex]4x \\frac{1}{2}  ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0[tex]4x2 ^{-4} [/tex] =\u00a0[tex]4x2 ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a04 \u00a0 = \u00a0n-1\u00a0<br>\u00a0 \u00a05 = n",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-a-b-berbalik-nilai-dengan-c-d-bila-bd-175-dan-378",
            "question": "Perbandingan a : b berbalik nilai dengan c : d. Bila bd = 175 dan a = 5 ,maka nilai d =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a/b = d/c<br>ac=bd<br>5c=175<br>c=175/5<br>c=35<br><br>itu yg d buku ctak matematika soalnya salah yg D hrsnya C krna yg D udah diketahui",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}